終於明林鄭條閪婆諗緊啲咩

不過數星期，武漢瘟疫的星星之火已禍延全球。大陸省城相繼失陷，武漢圍城內之慘象更是慄人，故東西列國政府無不警剔戒備，嚴陣以俟。惟獨港共怠慢以待，視2003年血的教訓為無物，白白浪費數日，無所作為，更大開中門，放任疫者蜂湧而至。如此垃圾不是人的行徑，激起民眾議論連連，紛紛以陰謀論忖度之，耳聞過的版本有：

1. 配合止暴制亂：瘟疫一經爆發，港共便大條道理禁絕公眾集結，屆時能終於阻絕民眾上街。
2. 類種族清洗：半年以來的革命，已令中共元氣大傷，故共匪執意報仇，採用對付維族人之計，故意減滅香港人口，如之前授意警渣肆意施放毒氣，染污全港各區街頭，即為一例。是次見瘟疫爆發，即命港共中門大開，讓病毒清除港人。
3. 重演後沙士殖民：當年沙士禍港後，中共借故開放自由行和簽訂屍爬之約，開展對港之經濟殖民。今日中共憚忌黃色經濟圈，故今次可順道打殘之，再重施故計，以紅資代之。

然而，我認為上述陰謀論太高估港共中共的能耐了。從大陸的亂像看來，中共再多的網絡管制和箝民科技也是多餘，因為一(蠢)人專制之下，政令不行，龐大的官僚體系完全是僵硬，無能，遲鈍之至。後欄失火，唔係刻意為之，而是真係搞唔掂。中共自身況且屌唔住，又怎能號令港共配合？較為合理的推斷有：

1. 政治正確：正因上面政令未下，港共只得暫遵從舊有止暴制亂之方向，不得有變。既然反蒙面法上訴是止暴制亂的重要一環，自不能公開叫民眾戴口罩以避病，否則即是違反命令。
2. 托市：半年以來，港共已用盡吃奶的力托市，力保大陸資產在此不倒。一旦公開抗瘟，即會令市場大為恐慌，股市樓市直接收皮，唔使再玩。

托市之說，乍聽合理，實則說不通：不作為之下，全民不分黃藍已陷入驚慌，比起不公開抗瘟更得人驚，同樣會引致經濟下行，故還是第一點最合理。

不過，配合鄭閪今日的行徑，真正原因已呼之欲出：將抗病不力之鑊卸予張賊建宗，以確保自己不會被他取而代之---上面未落柯打係真的，驚得失中央都係真的，官僚之惰鈍更是無容置疑，但鄭閪的權鬥私心才足以解釋一切。

有論者指她何不借此一役，裝出很果斷反應的模樣，重奪藍絲及中間市民的民心？看來，於林鄭而言，她權位已不穩之至，已去到就嚟比肥鳩張取代的地步了。反正失掉的民心已追不回來，挽回民心也改變不了快被換走的命運，倒不如借此攻擊肥鳩張，減少潛在的敵人吧。若在飛離香港期間放任瘟疫蔓延，署理的肥鳩張將會吸納大量仇恨值，那麼她回來後就可以擺出英明果斷的樣子，攬功上身。旅行期間，更有空檔加插撐警演說，以示止暴制亂決心不變。此等種種，當然不是為了港人福祉，而是為一己權欲私心。

越是諗住獨食，往往都會輸到仆街。半年以來，抗爭影響極都係生計層面，叫人失業無錢而已；如今以瘟疫作政治工具，後果卻足以叫人死亡。要在生計和命仔兩選其一，相信大部份藍絲也不可能再撐得落政府。在瘟疫殺至的危急存亡之秋，當政權仍怠僵不作為，追逐私制為首，吾人唯有自救才有活命，甚至可繼而連結藍絲和中共國人民，反攻大陸，光復香港之餘，推倒中共，實現真正的時代革命。

港共政府最後通牒
【拯救香港－全民封關 港中區隔】大行動
死線 2020年1月26日香港時間早上6時前（魚蛋革命四周年）
要求
1) 關閉連接中國所有邊境
2) 所有來往中國航班
3) 對從中國入境人士進行14天隔離
4) 禁止中共護照持有人入境

若不答應，香港人將會：
香港人用所有一切可行方法達到上述目標

光復香港 時代革命

[全民罷工] 究竟封關有幾唔科學？

我未返嚟咪撚公佈住呀...